上訴案許智峯缺席 法官駁回案件並建議律政司申請訟費

流亡海外的立法會前議員許智峯就2018年在立法會搶去保安局女高級行政主任的手機，不服定罪提出上訴的案件，在高等法院處理，但許智峯沒有到庭，亦沒有律師代表，法官下令駁回上訴。

律政司原不打算就此案申請訟費，但法官表示，雖然上訴人現時沒有機會陳詞，但他親自選擇不到庭及不委派律師代表，建議律政司仍申請訟費，否則所有上訴人不到庭或不聘請律師，便毋須負上訟費等後果。

法官陳嘉信表示，許智峯的律師代表在本月21日申請不再代表當事人，法庭亦在翌日收到疑似由許智峯發出的傳真信件，申請終止此案的上訴聆訊，信上有簽署，但沒有回郵地址或聯絡方式，法庭及律政司無法確認發信人是許智峯。

許智峯在2018年4月24日於立法會會議室外搶去保安局女高級行政主任的手機，早前被裁定普通襲擊、妨礙公職人員執行職務、不誠實地獲益而取用電腦罪名成立，被判240小時社會服務令及罰款3800元。

法官陳嘉信

呢個就係香港司法既貨色

就係泛民呃咗你地30年既「法治神話」 (OR 笑話)